{
    "question": "Yang memberikan bau khas pada urin manusia , yaitu karena adanya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "yang memberikan bau khas ituu dari yang saya pelajari<br>adalah cairan empedu dari hati yang diolah di hati dan di saring ke ginjal dan di ubah menjadi urin<br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-gejala-alam-680",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan gejala alam...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang dimaksud dengan <strong>GEJALA ALAM </strong>adalah peristiwa yang melibatkan komponen yang ada di dalam lingkungan yang memiliki pengaruh terhadap kehidupan. Gejala Alam ini secara umum dibagi dua yakni gejala alam <strong>BIOTIK</strong> dan gejala alam <strong>ABIOTIK</strong>.<br><br><strong>GEJALA ALAM ABIOTIK</strong> diartikan sebagai kondisi lingkungan sekitar yang ditunjukkan oleh komponen benda yang tidak hidup. Contohnya adalah peristiwa gempa bumi, gunung meletus dan lain sebagainya.<br><br><strong>GEJALA ALAM BIOTIK</strong> adalah kondisi lingkungan sekitar yang ditunjukan oleh komponen benda yang hidup. Contohnya adalah hama padi merajalela, wabah penyakit menyerang masyarakat dan lain sebagainya.<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0<br><br>Pengertian gejala alam dan contohnya brainly.co.id/tugas/11542383<br>Sebutkan empat contoh gejala alam yang menguntungkan manusia brainly.co.id/tugas/4942670<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><br><strong>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: VII (1 SMP)<br></strong><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: IPA Terpadu<br></strong><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Gejala Alam Biotik &amp; Abiotik<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Komponen, Hidup, Gunung, Meletus</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-pernafasan-pada-manusia-dan-cara-mengatasinya-760",
            "question": "Sebutkan 3 pernafasan pada manusia dan cara mengatasinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\tAsma<br></span>Cara mencegah penyakit Asma :<br>-\tJangan tinggal ditempat yang kotor yang sudah kotor karna polusi<br>-\tJangan memelihara binatang yang bulunya banyak dan halus.<br>Misalnya kucing, kelinci, dan sebagainya<br>-\tSelalu memakai baju hangat dan selendang leher saat cuaca sedang dingin<br><span>-\tJangan terlalu banyak melakukan olahraga yang membutuhkan napas panjang bila napas tidak kuat.<br></span>2.<span>Emfisema<br></span>Cara mencegah penyakit Emfisema :<br>-\tpenderita adalah perokok aktif, berhenti merokok dapat membantu mencegah penderita dari penyakit ini.<br>-\t Jika emfisema sudah menjalar, berhenti merokok mencegah perkembangan penyakit. Pengobatan didasarkan pada gejala yang terjadi, apakah gejalanya ringan, sedang atau berat.<br><span>-\tPerlakuan termasuk menggunakan inhaler, pemberian oksigen, obat-obatan dan kadang-kadang operasi untuk meredakan gejala dan mencegah komplikasi.<br></span>3.\u00a0<span>Pneumonia<br></span>Cara mencegah penyakit Pneumonia antara lain :<br>-\tLatihan bernafas dalam dan terapi untuk membuang dahak<br>-\tVaksinasi bisa membantu mencegah beberapa jenis pneumonia pada anak-anak dan orang dewasa yang beresiko tinggi:<br>-\tVaksin pneumokokus (untuk mencegah pneumonia karena Streptococcus pneumoniae)<br>-\t Vaksin flu<br><span>-\tVaksin Hib (untuk mencegah pneumonia karena Haemophilus influenzae type b).</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kromosom-setiap-sel-tubuh-jagung-adalah-20-buah-maka-setiap-640",
            "question": "Jika kromosom setiap sel tubuh jagung adalah 20 buah maka setiap sel telur putik jagung mengandung kromosom sebanyak    a.40\r\n b.20\r\n c.30\r\n d.10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10, karena sel telur (gamet) itu haploid yang jumlahnya 1/2 sel tubuh\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-ekskresi-pada-makhluk-hidup-adalah-941",
            "question": "Tujuan ekskresi pada makhluk hidup adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tujuan ekskresi pada makhluk hidup adalah untuk membuang sisa metabolisme tubuh yang tidak digunakan lagi oleh tubuh agar tidak mengganggu fungsi tubuh.<br><br>Pembahasan;<br>Ekskresi (berasal dari kata excrete) yang berarti membuang. Pada ekskresi, membuang sisa metabolisme tubuh yang dapat membahayakan tubuh apabila masih tersimpan di dalam tubuh.<br>Sistem ekskresi tubuh terdiri dari:<br>1. Ginjal<br>2. Paru-paru<br>3. Hati<br>4. Kulit<br><br>Detil tambahan;<br>Kelas : IX<br>Pelajaran : IPA<br>Materi : Sistem Ekskresi pada Manusia<br>Kata kunci : sistem ekskresi, pembuangan, tujuan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jaringan-apa-saja-yang-terdapat-pada-ginjal-359",
            "question": "Jaringan apa saja yang terdapat pada ginjal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- jaringan Epitel<br>- Jaringan Pengikat<br>- Jaringan Otot<br>- Jaringan Syaraf<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br><br>Pada ginjal, jenis jaringan epitelnya adalah epitel \u00a0cuboidal (selapis kubus )\u00a0dan Epitel kelenjar sekresi hormon. Jaringan ikatnya adalah darah, limfe dan lemak. \u00a0jaringan otot, kulit memiliki jaringan otot tidak sadar (polos) serta memiliki jaringan saraf sensoris dan motoris",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-persamaan-dan-perbedaan-merunduk-dan-mencangkok-563",
            "question": "Apa persamaan dan perbedaan merunduk dan mencangkok ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n    Merunduk yaitu dengan merundukkan\u00a0 batang atau cabang ketanah, Mencangkok adalah menguliti hingga bersih dan\u00a0menghilangkan kambium pada cabang atau ranting\u00a0 sepanjang 5-10 cm. Tumbuhan dikotil yang dicangkok akan\u00a0 memiliki akar serabut, bukan akar tunggang.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "merunduk : batang nya bengkok2<br>mencangkok : cepat berbuah walau pun pohon nya kecil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-penguraian-senyawa-kompleks-menjadi-senyawa-yang-lebih-sed-277",
            "question": "Reaksi penguraian senyawa kompleks menjadi senyawa yang lebih sederhana disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Reaksi penguraian senyawa kompleks menjadi senyawa yang lebih sederhana <u>Katabolisme</u></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-bahan-kimia-yang-mudah-terbakarsebutkan-651",
            "question": "Bahan bahan kimia yang mudah terbakar...?sebutkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Berikut adalah contoh dari bahan kimia yang dimana akan mudah untuk terbakar</p><ul><li><strong>Aluminium </strong></li><li><strong>Alkil</strong></li><li><strong>Fosfor</strong></li><li><strong>Butane</strong></li><li><strong>Propane</strong></li><li><strong>Aseton</strong></li><li><strong>Benzene</strong></li><li><strong>Sulfur</strong></li><li><strong>Picric Acid</strong></li><li><strong>Magnesium</strong></li></ul><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>Zat kimia juga akan dapat dikenal sebagai sebuah bentuk zat murni yang dimana kemudian adalah sebuah bentuk dari materi yang diman akemudian akan memiliki sebuah bentuk dari komposisi kimia dan juga sifat daripada karakteristik konstan. Hal tersebut juga tidak akan dapat dilakukan pemisahan untuk menjadi sebuah bentuk dari bagian komponen dengan sebuah bentuk dari metode pemisahan fisika, yaitu dengan cara tanpa melkukan pemutusan terhadap ikatan kimia. Zat kimia tersebut juga akan dapat berupa unsur kimia, senyawa kimia, hingga kepada ion maupun yang disebut dengan paduan.<strong> \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a0apa yang dimaksud dengan kimia dasar, kimia analisis, kimia organik, dan kimia anorganik https://brainly.co.id/tugas/3978178</p><p><strong>-----------------------------\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: \u00a07</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Kimia</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 5 - Karakteristik Zat</strong></p><p><strong>Kode: \u00a07.7.5</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: \u00a0Kimia, Fosfor, Zat</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-sehat-itu-mahal-110",
            "question": "Apa arti dari \"sehat itu mahal?\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sehat itu tidak bisa dicari ,, lebih baik kehilangan harta dari pada sakit, karena harta dapat \u00a0dicarii.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sehat itu ternyata mahal harganya (kata orang sakit).<br><span>Dari semua peristiwa itu terkandung\u00a0ibrah\u00a0yaitu pelajaran berharga. Kebanyakan penyakit zaman sekarang berawal dari pola makanan. Pola makanan yang tidak sehat dan berlebihan bisa menimbulkan penyakit. Hidup sehat dapat diperoleh jika kita menyesuaikan pola makan yang sehat sejak masih muda. Saya pribadi tidak terlalu suka makan daging, hanya sekali-sekali saja. Saya lebih senang mengkonsumsi ikan. Ikan bagi sebagain orang dianggap makanan yang tidak elit, tetapi ketahuilah ikan itu tidak mengandung kolesterol, jadi sangat sehat untuk dikonsumsi. Ketika saya berkunjung ke daerah, ikanlah yang saya pilih sebagai teman nasi, bukan daging. Entah kenapa sejak beberapa tahun terakhir ini kalau saya melihat makanan dari daging sapi maka yang terbayang adalah daging itu masih hidup.\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumbuhan-dikotil-umumnya-memiliki-susunan-tulang-daun-seperti-985",
            "question": "Tumbuhan dikotil umumnya memiliki susunan tulang daun seperti...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyirip maaf kalo salah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menjari, kalau monokotil tulang daun sejajar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}